梁頌恆游蕙禎等5人「闖立會」被控非法集結 辯方申押後被拒 7月中預審

青年新政梁頌恆和游蕙禎被指於去年宣誓風波中連同3名議員助理「闖入立法會」，5人被控一項參與非法集結及一項企圖強行進入交替罪，案件今在東區裁判法院提訊，5人均否認控罪，案件押後至7月14日進行預審。

梁頌恆及游蕙禎由大律師郭憬憲代表，其餘3人由大律師譚俊傑代表，控方則副刑事檢控專員梁卓然代表。

控方表示已準備好聽取被告答辯，惟郭憬憲表示，梁頌恆及游蕙禎同時涉及一宗在終審法院處理的案件，兩案牽涉相似理據，希望向法庭申請押後，待諮詢該案的法律團隊後再答辯。

資料顯示，梁游早前被高院裁定宣誓無效，取消二人立法會議員資格，二人其後提出上訴被駁回，他們早前再向上訴庭申請上訴至終審法院的許可亦被駁回。兩人其後向終審法院申請上訴許可，據了解，終院將於8月開庭處理。

主任裁判官錢禮 表示，該案不影響本案答辯，遂拒絕辯方申請，要求聽取5人答辯。5人均否認全部控罪，案件押後至7月14日進行預審。控方透露將傳召20名證人，並會呈上約70分鐘影片作證據。裁判官表示因東區裁判法院的法庭不夠大，加上未更新錄音設備，故正式審訊或會移師至西九龍或九龍城裁判法院進行。

5名被告被指於去年11月2日在立法會會議室1外，連同其他人參與非法集結，即他們集結在一起作出擾亂的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧。

交替控罪「企圖強行進入」則指5人於2016年11月2日在立法會會議室1外，連同其他人企圖以暴力方式進入立法會會議室1。